\documentclass{screxam-cs}
\usepackage{luacode}
\usepackage{enumitem}
\usetikzlibrary{calc}
\usetikzlibrary{patterns}

\title{Klausur A\&D SoSe 2017}
\author{Christopher Schölzel}
\lecture{Algorithmen und Datenstrukturen}

% defines printrand() as a function (needed to avoid % in \luadirect )
% note: we cannot use \luaexec for this because it is not fully expandable
\begin{luacode}
  function printrand(from, to)
    from = from or 0
    to = to or 1
    nr = from + math.random() * (to - from)
    rstr = string.format("%.3f", nr)
    tex.print(rstr)
  end
\end{luacode}

\begin{luacode}
  function dina(n)
    if tonumber(n) == nil then
      tex.sprint("0mm,0mm")
      return
    end
    x = 841
    y = 1189
    for i = 1, n do
      x, y = y/2, x
    end
    tex.sprint(string.format("%dmm, %dmm", -x, y))
  end

  function ifdina(n)
    if tonumber(string.sub(n,2)) == nil then
      tex.sprint("Keine")
    else
      tex.sprint("Beidseitiger handschriftlicher Spickzettel in DIN ")
      tex.sprint(n)
    end
  end
\end{luacode}

\newcommand{\frontpage}[4]{
  \thispagestyle{scrheadings}
  \ohead{\includegraphics[height=1cm]{img/MNI-Logo.pdf}}
  \ihead{}
  \ifoot{}
  \cfoot{}
  \ofoot{}

  {\Huge Klausur:~Algorithmen~und~Datenstrukturen

  \vspace{-20pt}

  \begin{center}
    Sommersemester 2017  
  \end{center}
  }


  \vfill

  \begin{tcolorbox}
    \renewcommand{\arraystretch}{2}
    \begin{tabular}{p{3cm} p{5.5cm} p{1.5cm} p{2cm}}
      Vorname: & \filledfield{140pt}{#1} & Punkte: & \filledfield{70pt}{\hspace{30pt} / 100} \\
      Nachname: & \filledfield{140pt}{#2} & Note: & \filledfield{70pt}{} \\
      Matrikelnummer: & \filledfield{140pt}{#3}\\
    \end{tabular}
  \end{tcolorbox}

  \vfill

  \begin{itemize}[leftmargin=90pt, align=left, labelwidth=90pt]
    \item[\textbf{Prüfungsdauer:}] 90 Minuten
    \item[\textbf{Hilfsmittel:}] \luadirect{ifdina("#4")}
    \item[\textbf{Hinweise:}]
      \begin{itemize}[labelwidth=0pt, leftmargin=0pt]
        \item[\bullet] Lösungen, die mit Bleistift oder Rotstift verfasst werden, werden nicht bewertet.
        \item[\bullet] Unleserliche Antworten werden ebenfalls nicht gewertet.
        \item[\bullet] Tragen Sie ihre Lösungen nur auf diese Blätter ein. Benutzen Sie eventuell die Rückseiten.
        \item[\bullet] Überprüfen Sie, ob wirklich alle 10 Seiten der Klausur vorhanden sind. Sollte eine Seite fehlen, melden Sie sich bitte sofort!
      \end{itemize}
  \end{itemize}

  \vfill

  \edef\randh{\luadirect{printrand()}}
  \edef\rands{\luadirect{printrand(0.7,1.0)}}
  \edef\randb{\luadirect{printrand(0.7,0.9)}}
  \definecolor{bg}{hsb}{\randh,\rands,\randb}

  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}
      \node[fill=bg,inner sep=-1pt] (a) {\includegraphics[width=.4\textwidth]{img/SingeltonTransparentSm.png}};
    \end{tikzpicture}
  \end{center}

  Viel Erfolg wünschen Ihnen Ihr Infomagister und dieser Glücksknotling!

  \newpage

  \ohead{}

  \begin{tikzpicture}[remember picture, overlay]
    \draw[anchor=east, outer sep=0pt, dashed, very thick, draw=black!20, pattern=north east lines, pattern color=black!20] (current page.south east) rectangle +(\luadirect{dina(string.sub("#4",2))});
  \end{tikzpicture}

  \newpage
}

\begin{document}
\pagenumbering{arabic}

\begin{luacode*}
  f = io.open("res/participants.csv","rb")
  for line in f:lines() do
    pattern = "([^;]+);([^;]+);([^;]+);([^;]+)"
    firstname, lastname, snr, cheatsize = string.match(line, pattern)
    if (firstname == "Vorname") then
      firstname = ""
      lastname = ""
    end
    if (tonumber(snr) == nil) then
      snr = ""
    end
    command = string.format([[\frontpage{%s}{%s}{%s}{%s}]],
      firstname, lastname, snr, cheatsize
    )
    tex.sprint(command)
  end
  f:close()
\end{luacode*}

\end{document}